海難六年 50市民悼亡魂

2018年10月02日

海難六年 50市民悼亡魂

昨夜煙花璀璨，市民繼續在中環碼頭悼念六年前的海難死者。
何頴賢攝

【本報訊】立法會經濟發展事務委員會早前決定不再於立法會內跟進南丫海難事件的調查報告，事隔6年，仍有一群市民沒有忘記海難中的39名死難者，10月1日晚上維港上空大放煙花前，在中環4號碼頭舉行默哀及悼念儀式，提醒港人不要忘記這個發生在6年前的慘劇。

「剩一人都會嚟」

踏入昨晚上8時23分，即6年前撞船的時間，中環碼頭現場有近50名市民為海難死難者進行默哀，歷時近6分鐘，默哀過後再逐一排隊上香以示悼念，再由活動發起人「女長毛」雷玉蓮向着海邊灑衣紙。

雷玉蓮表示，6年前目睹撈出船身的殘骸，感到很震撼，故在南丫海難翌年的十．一便開始舉行悼念活動，「第一年只有一、兩個人嚟，慢慢越嚟越多，但就算只係剩返我一個人，都係會嚟」，她希望香港市民不要忘記南丫海難。

學生獨立聯盟召集人陳家駒表示，以往都有參與默哀活動，「對於香港人嚟講係好沉重嘅日子，當時有海難事發生咗，但政府冇適當地處理善後工作，同埋冇向香港人作合理解釋，呢件事需要香港人持續記住」。

前來默哀的市民何小姐指出，今年是第二次參與，主要是悼念海難死難者，對於最近立法會決定不跟進海難調查報告令她感到很不滿，「我好想知點解會唔公佈，死咗成39個人，咁大件事都可以唔使向市民交代，覺得好不滿」。

■記者李雨夢

上一則
上一則
維港兩岸 26萬人賞煙花

下一則
下一則
一度宣佈今報名參選 馮檢基反口再反口 玩殘劉小麗

高鐵客量不達標 內地削班次

維港兩岸 26萬人賞煙花

落馬洲塞爆 旅客大暴走 跨境大橋下車欲行來港 警拉封鎖線

CALL左環保撚去罵人未